% "ModernCV" CV and Cover Letter
% LaTeX Template
% Version 1.1 (9/12/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Xavier Danaux (xdanaux@gmail.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
% Important note:
% This template requires the moderncv.cls and .sty files to be in the same 
% directory as this .tex file. These files provide the resume style and themes 
% used for structuring the document.

\hyphenation{Campinas}
\hyphenation{UNICAMP}


\documentclass[11pt, a4paper, roman]{moderncv} % Font sizes: 10, 11, or 12; paper sizes: a4paper, letterpaper, a5paper, legalpaper, executivepaper or landscape; font families: sans or roman


\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}


\moderncvstyle{casual} % CV theme - options include: 'casual' (default), 'classic', 'oldstyle' and 'banking'

\moderncvcolor{blue} % CV color - options include: 'blue' (default), 'orange', 'green', 'red', 'purple', 'grey' and 'black'

%\usepackage{lipsum} % Used for inserting dummy 'Lorem ipsum' text into the template

\usepackage[scale=0.90]{geometry} % Reduce document margins
%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm} % Uncomment to change the width of the dates column
\setlength{\makecvtitlenamewidth}{10cm} % For the 'classic' style, uncomment to adjust the width of the space allocated to your name

\firstname{Danielli} 
\familyname{dos Reis Costa}

% All information in this block is optional, comment out any lines you don't need
\title{Curriculum Vitae}

\mobile{\textcolor{black}{+55 27 99641-9018}}

\email{daniellic9@gmail.com}

\begin{document}

\makecvtitle % Prints the CV title

\section{Apresentação}
\cventry{}{Estudante Universitária}{UFES}{10º Período, Previsão de formatura dezembro/2020}{23 anos}
{
    \begin{itemize}
        \item Habilidades Pessoais: Comunicativo, Organizado, Facilidade em lidar com problemas, Mediador, Trabalho em Equipe, Criativo, Responsável.  
        \item Linkedin: linkedin.com/in/daniellicosta/
        \item Github: github.com/daniellic9
    \end{itemize} 
}
\section{Experiência}
\cventry{2016 -- 2017}{Primeiro Secretário}{CACCOMP, Centro Acadêmico de Ciência da Computação, UFES}{Espírito Santo}{Brasil}
{
   Atuei como parte do Centro Acadêmico por dois anos, responsável por reuniões, atas e questionários com os alunos.
}
\cventry{2017}{Tutoria Voluntária Cálculo 2}{Projeto de Tutoria entre pares: Apoio, acompanhamento e orientações na vida acadêmica de estudantes do Ceunes - Ufes}{Espírito Santo}{Brasil}
{
   Atuei como monitora voluntária da disciplina de Cálculo 2.
}
\cventry{2018 Presente}{Projeto de Inovação} {Utilização de Técnicas Avançadas de Análise de Dados Big Data e Inovação para Apoio ao Planejamento e Desenvolvimento de Políticas em Saúde - PROADI-SUS/Hospital Israelita Albert Einstein}{Universidade Federal do Espírito Santo}{Brasil}
{ 
    Bolsista de inovação, na área de modelagem conceitual baseada em Ontologias.
}
\cventry{2019}{Coordenadora da Equipe de Secretaria}{ENCOMP Encontro Norte Capixaba de Computação, UFES}{Espírito Santo}{Brasil}
{
   Parte da diretoria responsável pela equipe, documentos, atas e impressos. 
}
\cventry{2019}{Primeiro lugar MAPCOM}{IV Maratona de Programação de Computadores Ceunes-UFES}{Espírito Santo}{Brasil}
{
    Primeiro lugar na maratona de programação de computadores, promovido pelo Centro Acadêmico de Engenharia de Computação.
}
\cventry{2019}{Participação Maratona de Programação}{17º Torneio de Progração de Computadores, TOPCOM}{Espírito Santo}{Brasil}
{
  Participação no torneio de programação de computadores, promovido pelo PET Engenharia de Computação, UFES.
}
\section{Fomação Acadêmica}

\cventry{2014 Presente}{Ciência da Computação}{UFES}{Universidade Federal do Espírito Santo, Campus São Mateus}{Brasil}
{}

\section{Idiomas}

\cvitemwithcomment{Nativo}{Português}{}
\cvitemwithcomment{Avançado}{Inglês}{}

\section{Conhecimentos Técnicos}

\cvitem{Intermediário}{\LaTeX, Java, Python, REDCap, C++, Engenharia de Software.}
\cvitem{Avançado}{C, UML, Modelagem Conceitual, Ontologia. Engenharia de Ontologia, Processing, Github.}
\end{document}
