% "ModernCV" CV and Cover Letter
% LaTeX Template
% Version 1.1 (9/12/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Xavier Danaux (xdanaux@gmail.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
% Important note:
% This template requires the moderncv.cls and .sty files to be in the same 
% directory as this .tex file. These files provide the resume style and themes 
% used for structuring the document.

\hyphenation{Campinas}
\hyphenation{UNICAMP}


\documentclass[10pt, a4paper, roman]{moderncv} % Font sizes: 10, 11, or 12; paper sizes: a4paper, letterpaper, a5paper, legalpaper, executivepaper or landscape; font families: sans or roman


\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\moderncvstyle{casual} % CV theme - options include: 'casual' (default), 'classic', 'oldstyle' and 'banking'

\moderncvcolor{blue} % CV color - options include: 'blue' (default), 'orange', 'green', 'red', 'purple', 'grey' and 'black'

%\usepackage{lipsum} % Used for inserting dummy 'Lorem ipsum' text into the template
\usepackage[scale=0.90]{geometry} % Reduce document margins
\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm} % Uncomment to change the width of the dates column
\setlength{\makecvtitlenamewidth}{10cm} % For the 'classic' style, uncomment to adjust the width of the space allocated to your name

\firstname{Guilherme} 
\familyname{Lucas}

% All information in this block is optional, comment out any lines you don't need
\title{Curriculum Vitae}

\mobile{+55 19 98279-1826}

\email{guilherme.slucas@gmail.com}

\begin{document}
\makecvtitle % Prints the CV title

\section{Experiência}

\subsection{Profissional}

\cventry{2018 -- Presente}{Estágio em Engenharia de Software}{Microsoft}{São Paulo}{Brasil}
{
Trabalho principalmente com Open Source e Cloud Computing (Azure) em projetos com parceiros. As atividades desenvolvidas são
codificação das soluções e arquitetura de sistemas em cloud.
}

\cventry{2017 -- 2018}{Estágio em Data Science}{CETAX}{São Paulo}{Brasil}
{
    \begin{itemize}
        \item Desenvolveu aplicações envolvendo ciência de dados e big data, desde o design de API's para obtenção de dados até a criação de modelos de Aprendizado de Máquina.
        \item Ajudou a implementar a cultura de code review.
    \end{itemize}
    Competências envolvidas: Python, Django, Spark e Sistemas GNU/Linux.
}

\subsection{Acadêmica}
\cventry{2016 -- 2017}{Iniciação Científica}{IBM - Unicamp}{Campinas}{Brasil}
{
    \begin{itemize}
        \item Desenvolveu o \href{https://github.com/Guilhermeslucas/powergraph}{PowerGraph}, software usado para analisar o consumo de energia de um servidor usado por centenas de pessoas.
        \item Desenvolveu o \href{https://github.com/Guilhermeslucas/OpenCL2CUDA}{OpenCL2CUDA}, software responsável pela conversão inicial entre as bibliotecas de HPC OpenCL e CUDA.
        \item Escreveu códigos para automatizar deploy das máquinas, tanto em \href{https://github.com/Guilhermeslucas/Ansible-Code}{Ansible} e 
            \href{https://github.com/Guilhermeslucas/Dockerfiles}{Docker}.
        \item Escreveu \href{http://openpower.ic.unicamp.br/blog/}{textos e tutoriais}, lidos por pessoas de diversos países. 
    \end{itemize}
    Competências: Sistemas GNU/Linux, C/C++, Shell Script, Python, Docker, Jenkins e Ansible.\\ 
    Projeto em parceria IBM, Petrobras (CEPETRO) e Unicamp.\\
    Orientador: Rodolfo Jardim de Azevedo.
}


\subsection{Voluntária}
\cventry{2017 -- 2018}{Membro}{Livrecamp - Unicamp}{Campinas}{Brasil}
{
    Atuou como monitor e instrutor em cursos de Shell Script e GNU/Linux básico.
}
\cventry{2016 -- 2016}{Monitoria}{Programa de Auxílio Discente}{Campinas}{Brasil}
{
    Monitoria da matéria Circuitos Lógicos (MC602). As atividades foram atendimentos para sanar dúvidas 
    dos alunos, correção de listas de exercícios e manutenção dos softwares usados.
}
\cventry{2015 -- 2016}{Representante Discente}{Instituto de Computação}{Campinas}{Brasil}
{
Representou os alunos Computação Unicamp em questões sobre a 
    infraestrutura do Instituto.
}

\cventry{2014 -- 2015}{Comissão Organizadora}{Semana de Computação da Unicamp}{Campinas}{Brasil}
{
Membro da equipe de infraestrutura da Semana de Computação da Unicamp, entrando em contato com palestrantes e planejando atividades.
Durante a gestão, aumentamos a captação do evento em 85\% e o número de participantes em 50\%, alcançando 280 pessoas.
}

\cventry{2014 -- 2016}{Coordenador Administrativo}{CACo - Centro Acadêmico da Computação}{Campinas}{Brasil}
{
Representou os alunos dos cursos de Engenharia e Ciência da Computação.
}

\section{Educação}

\cventry{2014 -- Presente}{Engenharia de Computação}{Universidade Estadual de Campinas (UNICAMP)}{Campinas}{Brasil}{}

\section{Línguas}

\cvitemwithcomment{Nativo}{Português}{}
\cvitemwithcomment{Fluente}{Inglês}{}
\cvitemwithcomment{Básico}{Espanhol}{}
\cvitemwithcomment{Básico}{Francês}{}
\section{Conhecimento Técnico}

\cvitem{Intermediário}{C\#, LaTeX, HTML, CSS, Docker, Ansible, Angular, Kubernetes, Terraform}
\cvitem{Bom}{Python, C/C++, Git, Sistemas Operacionais GNU/Linux, Shell Script, Lispl}

\end{document}
